<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Networking on breadcrumbscollector</title>
    <link>https://nhatthanh020996.github.io/tags/networking/</link>
    <description>Recent content in Networking on breadcrumbscollector</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nhatthanh020996.github.io/tags/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Computer Network (P3) - Berkeley Socket API</title>
      <link>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programming-p2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programming-p2/</guid>
      <description>1. Introduction. Socket là một trong những kiến thức low-level nhất và quan trọng nhất của computer networking. Nắm vững kiến thức về socket là tiền đề quan trọng để tiếp cận những kiến thức high-level hơn về computer networking như, TCP/IP protocol, HTTP, Websocket, SSH &amp;hellip; Bài viết này sẽ cung cấp cho bạn những kiến thức cơ bản sau:
Lịch sử ra đời của ARPANET và TCP/IP.
Tìm hiểu về Berkeley Socket API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer Network (P2) - OSI Model</title>
      <link>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programing-p3/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programing-p3/</guid>
      <description>1. Introduction. Trước khi đến đọc bài viết này, các bạn nên tham khảo bài viết trước Link này, việc nắm rõ các physical components trong một INTERNET là tiền đề để hiểu bài viết này rõ ràng hơn, và dễ để tượng tượng hơn.
Trong bài viết này, chúng ta sẽ tập trung để trả lời câu hỏi: Làm thế nào mà 2 máy tính có thể communicate được với nhau qua một computer network?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer Network (P1) - Network components</title>
      <link>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programing-p1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nhatthanh020996.github.io/socket-programing-p1/</guid>
      <description>1. End Points End points bao là những thành phần như: máy tính, máy tính bảng, điện thoại, server, máy in, &amp;hellip; là những thành phần đầu và cuối trong một kết nối internet.
2. Network Interface Card - NIC. NIC bao gồm những thiết bị chúng ta thường gặp như wifi card, card mạng, &amp;hellip; Là thành phần giúp covert những loại tín hiệu như: electrical signal, light signal, radio signal về 1001 - tức data mà máy tính có thể hiểu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
